给一个整数数组，调整每个数的大小，使得相邻的两个数的差不大于一个给定的整数target，调整每个数的代价为调整前后的差的绝对值，求调整代价之和最小是多少。

你可以假设数组中每个整数都是正整数，且小于等于100。
您在真实的面试中是否遇到过这个题？  
样例

样例 1:
	输入:  [1,4,2,3], target=1
  输出:  2

样例 2:
	输入:  [3,5,4,7], target=2
	输出:  1
	

分析

    分析可知，这是一道最优化的题目，且若该最优解由众多相似的自问题组成：某一位上的数字大小调整。此问题具有最优子结构性质，考虑用动态规划解题。
    刻画自问题空间的好经验是：保持子问题空间尽可能的简单，只在必要时才扩展它；
    此问题中，长度为n时的最小代价不只与相邻的子问题相关，即不可能使用一阶动态规划解决该问题，需要使用二阶动态规划。
    利用自底向上法，从最小子问题开始，利用二维数组保存每一个子问题的最小代价。
    由于每一个整数的范围都是 1~100，则对于最小的子问题，只含有一个数字的数组，有100种结果，即每一个子问题的结果都可能有100种，子问题的最优解是100个结果中的最小值。
    设dp[i][j]

dp[i][j]表示问题规模为ii的子问题，结果为jj的调整代价。A表示数组。由于设置了调整区域值为target，则，对于调整结果为jj的子问题，只用考虑规模为i−1i−1的子问题种结果为K的部分，其中max(0,j−target)&lt;k&lt;min(A.size(),j+target).
max(0,j−target)<k<min(A.size(),j+target).
则dp[i][j]=dp[i−1][k]+∣j−A[i−1]∣

    dp[i][j]=dp[i−1][k]+∣j−A[i−1]∣

![](20190620213322543.png)

如图所示，行数为数组A的大小，即问题规模；列为调整大小的结果；矩阵的cell为调整代价。则当target=2时，问题规模为4，调整结果为3的调整代价需要考虑黄色区域，其最优结果为黄色区域最小值。
    最优解为自问题最优解的组成。

代码如下

分配多一行，考虑问题规模为0时调整代价为0；</p>
将矩阵初值设为INT_MAX；</p>
分配多一列，方便直接用j

j表示调整结果，而不是j+1

    j+1。

"""
分析

    分析可知，这是一道最优化的题目，且若该最优解由众多相似的自问题组成：某一位上的数字大小调整。此问题具有最优子结构性质，考虑用动态规划解题。
    刻画自问题空间的好经验是：保持子问题空间尽可能的简单，只在必要时才扩展它；
    此问题中，长度为n时的最小代价不只与相邻的子问题相关，即不可能使用一阶动态规划解决该问题，需要使用二阶动态规划。
    利用自底向上法，从最小子问题开始，利用二维数组保存每一个子问题的最小代价。
    由于每一个整数的范围都是 1~100，则对于最小的子问题，只含有一个数字的数组，有100种结果，即每一个子问题的结果都可能有100种，子问题的最优解是100个结果中的最小值。
    设dp[i][j]

dp[i][j]表示问题规模为ii的子问题，结果为jj的调整代价。A表示数组。由于设置了调整区域值为target，则，对于调整结果为jj的子问题，只用考虑规模为i−1i−1的子问题种结果为K的部分，其中max(0,j−target)&lt;k&lt;min(A.size(),j+target).
max(0,j−target)<k<min(A.size(),j+target).
则dp[i][j]=dp[i−1][k]+∣j−A[i−1]∣

    dp[i][j]=dp[i−1][k]+∣j−A[i−1]∣

在这里插入图片描述

    如图所示，行数为数组A的大小，即问题规模；列为调整大小的结果；矩阵的cell为调整代价。则当target=2时，问题规模为4，调整结果为3的调整代价需要考虑黄色区域，其最优结果为黄色区域最小值。
    最优解为自问题最优解的组成。

代码如下

    分配多一行，考虑问题规模为0时调整代价为0；
    将矩阵初值设为INT_MAX；
    分配多一列，方便直接用j

j表示调整结果，而不是j+1

    j+1。

```
class Solution {
public:
    /*
     * @param A: An integer array
     * @param target: An integer
     * @return: An integer
     */
    int MinAdjustmentCost(vector<int> &A, int target) {
        // write your code here
        vector<vector<int> > dp(A.size()+1, vector<int> (101, numeric_limits<int>::max()));
        dp[0] = vector<int>(101, 0);
        int costmin=numeric_limits<int>::max();
        for(int i=1;i<=(int)A.size();i++)
        {
            for(int j = 1;j<=100;j++)
            {
                for(int k=1;k<=100;k++){
                    if(abs(j-k)<=target){
                        dp[i][j] = min(dp[i][j],dp[i-1][k]+abs(j-A[i-1]));
                    }
                }
            }
        }
        for(int j=1;j<=100;j++){
            costmin = min(costmin,dp[A.size()][j]);
        }
        return costmin;
    }
};
```


